{
    "question": "27. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut ini!    1) Hasil tambang\r\n2) Hasil pertanian \r\n3) Tanah\r\n4) Air\r\n5) Hewan\r\nSumber daya alam non hayati ditunjukkan oleh angka\r\na. 1) 2) dan 3)\r\nb. 1) 3) dan 4)\r\nc. 2) 3) dan 4)\r\nd. 3) 4) dan 5)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1)2) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut sy </p><p>B. 1) 3) dan 4)</p><p></p><p>Maaf jika salah</p><p>Moga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menjaga-dan-melestarikan-budaya-daerah-dalam-kerangka-negara-kesa-570",
            "question": "Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia adalah tanggung jawab\u2026 * a. pemerintah daerah b. pemerinta pusat c. seluruh warga negara d. kementerian pendidikan dan kebudayaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. seluruh warga negara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><ul><li><strong>Hari</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Kamis</strong></li><li><strong>Tanggal</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>0</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>2</strong><strong>1</strong></li><li><strong>Answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Andre</strong></li></ul><p><strong>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</strong></p><p></p><h3><strong>Soal</strong><strong>:</strong></h3><p>Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia adalah tanggung jawab\u2026 * </p><p></p><p>a. pemerintah daerah </p><p>b. pemerinta pusat </p><p>c. seluruh warga negara</p><p>d. kementerian pendidikan dan kebudayaan</p><p></p><p></p><h3><strong>Jawaban:</strong></h3><p>c. seluruh warga negara</p><p></p><p></p><h3><strong>Penjelasan:</strong></h3><p>Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia merupakan tanggung jawab <strong><u>seluruh</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>warga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>negara</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p>. </p><p></p><p>\u270f Tidak mungkin cuma orang khusus aja yang boleh melakukan menjaga dan melestarikan budaya daerah, tetapi harus semua semua masyarakat.</p><p></p><p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><p></p><p>Semoga membantu ^^</p><p></p><h2>. </h2><p></p><p>\u256d\u2508\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500 \u0cc4\u0f80\u0fd0 \u02ca\u02ce-</p><p>\u2570\u2508\u27a4 Tidak Copas . Ayo Berhenti Copas.. </p><p></p><h2>. </h2><p></p><h3>\u256d\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u226a\u2720\u226b\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u256e</h3><p></p><p>Dengan Hastag :</p><ul><li><strong>#</strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>n</strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>h</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></li><li><strong>#</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></li></ul><p></p><h3><strong>\u2570\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u226a\u2720</strong><strong>\u226b\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u256f</strong></h3><p></p><h2><strong>.</strong><strong> </strong></h2><p></p><p>[tex]\\huge\\colorbox{orange}{\u2192 Semangat :)} [/tex]</p><p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-piket-dilaksanakan-secara-bersama-atau-bergantian-300",
            "question": "Tugas piket dilaksanakan secara bersama atau bergantian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilaksanakan Dengan bersama - sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena lebih baik mengerjakan secara bersama - sama supaya pekerjaan cepat selesai, dan bisa lebih dekat / akrab kepada sesama teman / sahabat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersama sama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebi cepat lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-desa-adat-hiduplah-masyarakat-asli-adat-yang-masih-memeg-665",
            "question": "Di dalam desa adat hiduplah masyarakat asli adat yang masih memegang teguh adat istiadat, tradisi, dan melaksanakannya dalam kehidupan sehari hari. Dibawah ini adalah desa adat yang dikelola dan dilindungi oleh pemerintah,Jawabanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Adat Dayak</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutin-salah-satu-tokoh-pendiri-pni-387",
            "question": "Sebutin salah satu tokoh pendiri PNI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PNI pertama kali didirikan oleh Soekarno pada 4 Juli 1927 di Bandung. Partai Nasional Indonesia sendiri menjadi partai politik tertua yang diketuai oleh Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>gx</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-mencerminkan-dalam-menjaga-hewan-adalahamelakukan-861",
            "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-keragaman-karakteristik-individu-dalam-masyarakat-dalan-541",
            "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melindungi-segenap-bangsa-dan-seluruh-tumpah-darah-indonesia-adal-628",
            "question": "Melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia adalah salah satu ...bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>salah satu tujuan bangsa indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegagalan-pahlawan-bangsa-indonesia-melawan-penjaja-pada-masa-awa-611",
            "question": "Kegagalan pahlawan bangsa indonesia melawan penjaja pada masa awal pergerakan nasional di sebabkan karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> masih tergantung pada pemimpinnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karena mereka tidak bersatu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-apakah-arti-simbol-gambar-di-smaping-b-647",
            "question": "5.\r\nApakah arti simbol gambar di smaping?\r\nB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambarnya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya tidak ada</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}